{
    "question": "Sebutkan alat kelengkapan dari peradilan nasional !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Mahkamah Agung, Mahkamah Konstitusi, dan Komisi Yudisial</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "-Pengadilan Umum<br>\u00a0 a.pengadilan negeri<br>\u00a0 b.pengadilan tinggi<br>\u00a0 c.mahkamah agung<br>-penadilan Khusus<br>\u00a0a.pengadilan Agama<br>\u00a0<span><span>b.</span>Pengadilan Adat<br></span>\u00a0<span><span>c.</span><span>Pengadilan Tata Usaha Negara (Administrasi Negara)</span></span><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-bhineka-tunggal-ika-488",
            "question": "Jelaskan sejarah Bhineka tunggal ika!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat tsb merupakan kutipan dari sebuah <u>kitab</u>\u00a0Jawa Kuna yaitu\u00a0\u00a0<u>kitab sutasoma</u>, karangan\u00a0<u>M</u>pu Tantular\u00a0semasa kerajaan\u00a0<u>Majapahit\u00a0</u>\u00a0sekitar <u>abad ke 14</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-mengatasi-masalah-kewarganegaraan-249",
            "question": "Upaya mengatasi masalah kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan sensus kependudukan, melakukan survey teradap berbagai permasalahan kewarganegaraan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-salah-satu-organisasi-internasional-nonpemerintah-yang-ka-998",
            "question": "Uraikan salah satu organisasi internasional nonpemerintah yang kamu ketahui!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persatuan pembantu orang afrika .",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>World Wild Fund (WWF)<br></span><span>World Wide Fund for Nature adalah sebuah organisasi non-pemerintah internasional yang menangani masalah-masalah tentang konservasi, penelitian dan restorasi lingkungan, dulunya bernama World Wildlife</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-hubungan-diplomatik-kecuali-430",
            "question": "Berikut ini unsur unsur hubungan diplomatik, kecuali..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya keuali?\u00a0<br>saya nggak paham tapi kalau unsur unsurnya saya tau<br>\u00a0<span>Unsur unsur hubungan diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tHubungan antar bangsa.\u00a0</span><br><span>\u2022\tPertukaran misi diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tStatus pejabat diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tKekebalan hukum/ hak ekstrteritorial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-602",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada saat proklamasi kemerdekaan.  \nTahap pembinaan: \n1. Perasaan senasib \n2.sumpah pemuda\n3.proklamasi kemerdekaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-pengingkaran-kewajiban-548",
            "question": "Sebutkan contoh pengingkaran kewajiban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Contoh pengingkaran kewajiban akan dijawab pada bagian <strong>Pembahasan </strong>berikut.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Contoh pengingkaran kewajiban dalam konteks kehidupan bernegara:</p><ul><li>Tidak membayar pajak.</li><li>Tidak berpartisipasi aktif dalam proses pencerdasan kehidupan berbangsa dan bernegara.</li><li>Tidak mengakui keberagaman yang ada di Negara Kesatuan Republik Indonesia.</li></ul><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Hak dan kewajiban berbangsa dan bernegara https://brainly.co.id/tugas/2158198</p><p>10 jenis kewajiban bernegara dan pasal-pasalnya https://brainly.co.id/tugas/2552976</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-hubungan-internasional-yang-dilakukan-bangsa-in-878",
            "question": "Sebutkan 5 contoh hubungan internasional yang dilakukan bangsa Indonesia beserta sarana yang digunakan, dan dampak dari hubungan internasional tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.ASEAN dengan negara di asia<br>2. OPEC<br>3. PBB<br>4. ke amrik kl minta sumbangan atas bencana alam<br>5. ke china / korea / jepang untuk minta invesment<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asean, Opec, Pbb, Unesco,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-169",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perjanjian internasional adalah suatu persetujuan yang dinyatakan secara formal antara dua atau lebih negara mengenai penetapan, penentuan, atau syarat timbal balik tentang hak dan kewajiban masing masing pihak.<br>perjanjian internasional dapat berbentuk bilateral maupun multilateral.<br>perjanjian internasional harus diadakan oleh subjek subjek hukum internasional yang menjadi menjadi masyarakat dunia dan akan menimbulkan akibat hukum (hak dan kewajiban) diantara keduanya.selain itu perjanjian internasional harus menaati ketentuan yang ada didalamnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dalam-hubungan-internasional-dapat-melahirkan-hak-dan-kew-872",
            "question": "Mengapa dalam hubungan internasional dapat melahirkan hak dan kewajiban?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya karna dengan adanya hak dan kewajiban hubungan internasional dapat berjalan baik dan stabil dengan memerhatikan hak dan kewajiban tiap tiap negara yang ada didalam hubungan internasional tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sejarahnya-pulau-sipadan-dan-ligitan-sehingga-sekarang-266",
            "question": "Bagaimana sejarahnya pulau sipadan dan ligitan sehingga sekarang menjadi pulau milik malaysia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Persengketaan antara Indonesia dengan Malaysia, mencuat pada tahun \n1967 ketika dalam pertemuan teknis hukum laut antara kedua negara, \nmasing-masing negara ternyata memasukkan pulau Sipadan dan pulau Ligitan\n ke dalam batas-batas wilayahnya. Kedua negara lalu sepakat agar Sipadan dan Ligitan dinyatakan dalam keadaan status status quo\n akan tetapi ternyata pengertian ini berbeda. Pihak Malaysia membangun \nresor parawisata baru yang dikelola pihak swasta Malaysia karena \nMalaysia memahami status quo sebagai tetap berada di bawah Malaysia \nsampai persengketaan selesai, sedangkan pihak Indonesia mengartikan \nbahwa dalam status ini berarti status kedua pulau tadi tidak boleh \nditempati/diduduki sampai persoalan atas kepemilikan dua pulau ini \nselesai. Sedangkan Malaysia malah membangun resort di sana SIPADAN dan \nLigitan tiba-tiba menjadi berita, awal bulan lalu. Ini, gara-gara di dua\n pulau kecil yang terletak di Laut Sulawesi itu dibangun cottage. Di \natas Sipadan, pulau yang luasnya hanya 4 km2 itu, kini, siap menanti \nwisatawan. Pengusaha Malaysia telah menambah jumlah penginapan menjadi \nhampir 20 buah. Dari jumlahnya, fasilitas pariwisata itu memang belum \nbisa disebut memadai. Tapi pemerintah Indonesia, yang juga merasa \nmemiliki pulau-pulau itu, segera mengirim protes ke Kuala Lumpur, minta \nagar pembangunan di sana disetop dahulu. Alasannya, Sipadan dan Ligitan \nitu masih dalam sengketa, belum diputus siapa pemiliknya.Pada tahun 1969\n pihak Malaysia secara sepihak memasukkan kedua pulau tersebut ke dalam \npeta nasionalnya</span>\n<span>Pada tahun 1976, Traktat Persahabatan dan Kerja Sama di Asia Tenggara atau TAC (Treaty of Amity and Cooperation in Southeast Asia) dalam KTT pertama ASEAN di pulau Bali\n ini antara lain menyebutkan bahwa akan membentuk Dewan Tinggi ASEAN \nuntuk menyelesaikan perselisihan yang terjadi di antara sesama anggota \nASEAN akan tetapi pihak Malaysia menolak beralasan karena terlibat pula \nsengketa dengan Singapura untuk klaim pulau Batu Puteh, sengketa kepemilikan Sabah dengan Filipina serta sengketa kepulauan Spratley di Laut Cina Selatan dengan Brunei Darussalam, Filipina, Vietnam, Cina, dan Taiwan.\n Pihak Malaysia pada tahun 1991 lalu menempatkan sepasukan polisi hutan \n(setara Brimob) melakukan pengusiran semua warga negara Indonesia serta \nmeminta pihak Indonesia untuk mencabut klaim atas kedua pulau.</span>\n<span>Sikap pihak Indonesia yang ingin membawa masalah ini melalui Dewan Tinggi ASEAN dan selalu menolak membawa masalah ini ke ICJ kemudian melunak. Dalam kunjungannya ke Kuala Lumpur pada tanggal 7 Oktober 1996, Presiden Soeharto akhirnya menyetujui usulan PM Mahathir tersebut yang pernah diusulkan pula oleh Mensesneg Moerdiono dan Wakil PM Anwar Ibrahim,\n dibuatkan kesepakatan \"Final and Binding,\" pada tanggal 31 Mei 1997, \nkedua negara menandatangani persetujuan tersebut. Indonesia meratifikasi\n pada tanggal 29 Desember 1997 dengan Keppres Nomor 49 Tahun 1997 \ndemikian pula Malaysia meratifikasi pada 19 November 1997.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}